其實係極拳國家點解一大班軍隊會怕一個所謂既王？

橫掂個王至係法律，可以亂咁黎，咁班軍隊一人一拳都夠打死個王，點解會咁驚佢？d子彈同軍火又唔係晒個王度

唔係驚
係錢作怪

你點動員？點肯定其他人會配合你？

好似香港罷工，就算同一個office個個都憎腦細，都唔一定罷到工

因為就算再極權都一定係一班利益集團用類似金字塔由上到下咁管，下面果一兩層人可能冇乜權但榮華富貴一定有
要佢地反冇乜可能，落到底層好多都只係為左搵兩餐/R著數/向上爬，呢班人唔會想亂

假設有軍頭帶頭作反:
獨裁者一定有擺針落軍頭度
有乜風吹草動佢實收到風
調走佢/搵其他軍頭搞佢

假設由底層開始作反:
要人冇人要物冇物反唔到
當佢地威脅到利益集團就會俾人團滅

除非去到好大規模嘅內亂/飢荒唔係都唔會點樣反抗到

再簡單d講，黨指揮槍：佢哋係同一個利益集團，所以根本唔係怕唔怕問題，極權國家軍隊就係統治階層的一部分。古代日本來講武士係有特權，係公權力/利益集團的一分子。

喺呢種結構下，軍隊反統治階級只有一個理由：利益分配講唔掂數，其他甚麼的都只係借口。

所以獨栽國家會用好多錢落軍隊(所以香港d狗係咁狗人工)，一係本身就軍隊執政

相對地，軍隊係只會洗錢唔會賺錢的玩意，當社會愈來愈唔穩定，政權如果選擇用“鎮壓”，就要投放更多資源都只會燒錢的玩意上。

又因為社會動盪的根本原因始終冇解決，所以始終會唔穩定，愈唔穩定愈去鎮壓，愈鎮壓就燒愈多錢，最後始終會因為社會承受唔到政權消費而爆煲。

獨裁政權麻煩進修一下乜嘢係“經濟”。死抱住公權力，空抱住一堆資源倒落海都唔益人，最後都會衰弱而死。

都係膽搏膽姐，如果真係有軍人打死咗個阿大同阿二，咁會點？

囚徒困境

王係制度既頂端

個問題係
你打得死阿大阿二
即係你都係權力核心階層
你本身已經係特權階層有錢有權有地位
繼續做依加呢個位就可以keep住享受
你要搞政變有機會失敗直接死，死唔去同其他軍頭爭
一個唔好彩仲要打仗
咁你仲會唔會博落去

佢只係驚個思想spread出去
愚民，先可以維持到極權

首先要同聯合到大量的人去行動，而又要信得過佢地先得！

而在囚徒困境的情況，此行動是極困難，而且一旦嘗試去做，好快就俾人做撚低（例如，明朝的錦衣衛就係用黎做低呢d人）

獨裁政權就係要用一億人去養住一千人
為左果一千人又養多一百幾十萬狗去 “維持秩序”
佢地只會考慮自己嘅金錢權力
乜野發展/經濟/民生對佢黎講都係talk shit
餵唔飽一千萬人冇所謂，得閒派下糧，冇糧派就派子彈
但餵唔飽果一千人下個死嘅就係你

因為對於蟻民黎講佢地處於低下階層餐搵餐食，但又未去到生活唔到，咁佢地就冇閒情逸致去諗個國家出現左咩問題
所以獨裁政權係唔會出現你所想嘅 “經濟”

所謂“經濟”唔係咁樣run的，果一百幾十萬隻狗係冇生產力的，但政權依然要俾錢俾資源養。

政權將有生產力的人殺到咁上下，就開始養唔起批最下層的狗，但果批狗又冇生產勞動力喎，而且佢哋都成為佐利益集團的一分子，突然踢走佢哋出利益集團。損害的唔單止係呢班狗，仲有指揮呢班狗的其中一批上層=某派系，咁呢個位就會開始出事啦。

仲有大數據，大監控背後亦係錢錢錢，電，網路，監控器材呢d生產同維護都要”人“同埋”錢“呀。獨裁政權唔使用錢run咩。

又，“搵餐食”心態的蟻民，係冇辦法滿足到獨裁政權的野心。如果該獨裁政權好似古巴，北韓咁關起門當土皇帝，或者仲可以keep到一個平衡點。

問題係中共政權唔係古巴，北韓，佢自己有擴張野心，咁你所講的蟻民模式就冇辦法滿足到佢自己“偉大民族復興”的欲望

除非中共放棄呢個野心鎖番國，否則呢套長遠係唔會work。

因為你講的蟻民，係獨裁政權結構下係冇向上流動的階梯，變番”做又36唔做都係36“的心態。咁呢個社會咪好似幾千年來的中原區域一樣從來冇真正”進步過“攞。從前鎖國唔接觸外界，好似依家古巴，北韓咁都好，入面black box全部人死清光都唔會影響到全球。

但中共唔係古巴，北韓呢回事：佢有對外侵略野心，用”偉大民族復興“做包裝，如果而家要縮番個頭入去做番古巴北韓，咁佢經濟一定爆煲。應該話中共經濟而家已經爆爆地啦，不過佢唔公佈或者做假數，掩耳盜鈴當冇事。

如果照你嘅講法北韓古巴同伊朗政權一早收左皮
但佢地依然生勾勾咁棟左係度

呢啲獨裁國家就係維尼成日講嘅內循環
咁嘅情況之下獨裁者控制晒所有資源
水，電，糧食。。。之類
所有野都係自己產自己用
我只需要有效運用我手頭上有嘅資源
選擇 “下放”俾啲乜野人就ok
就算佢地用左錢落你上面講嘅電/生產/維護度
最後啲錢都係流入返政權手

同埋人口同生産力之間個關系冇你講得咁誇張
跟本冇出現過冇人導致冇生產力嘅情況
呢啲國家最唔缺嘅就係人，點會出現殺到冇人嘅情況
如果你話係生產力低反而同機械化仲有關係
不過佢地呢啲國家根本冇得循正常商業活動嘅途徑去賺錢
要咁大生產力做乜？
整左出黎又用唔晒，賣又賣唔出，擺係度又得個擺字

所以一直都有分析話佢想鎖國

喂喂喂喂，我冇話中共，唔該討論時學術少少

呢個係一切欺騙都冇效之後，中共最後可以行的一步。但係一個經濟上已經開放佐的地區，如果要decoupling 的話，咁統治階級點分贓？到真係鎖果陣佢哋自己唔打哂大交先奇。

而習近平本身又唔係鄧小平，毛澤東咁有一個人壓全場果種威望。中共喺鎖國路上突然瓦解一d都唔奇。

咁你自己自動中共replace做極權國家，呢個睇法一樣work。

行得蟻民政策，就請自己搞個close system。唔好想對外擴張，一擴張就會發現蟻民的生產力冇辦法趕上擴張需要投入的龐大資源。

我明你想講咩
但你有冇諗過其實呢啲都有一個方法解決：
賣天然資源